有冇身份証號碼括弧係A既朋友比人問點解問到躁

每次訂機票搞文件，喺whatsapp group打個身份証比朋友搞，就會比人問點解你個身份証最尾係A既?你係咪打錯呀?比人問到覺得好煩

好出奇呀

A? 點解嘅？

我記得以前成日玩叫人比6個number我我就知括號入面係咩，d人好係好撚蠢

點解係A既 唔係數字黎咩

我都係 d人會覺得你好勁

真心答
16進制入便 10=A

點計

A係代表Available,成世都係A

點解係A唔係B

係囉，點解既

我都係(A)
但冇比人問過
自己都冇去查過點解
留名求解

乘完加埋再除11就得

A嘅比例大約係幾多人？

A for Alien

電腦分析 30%係A

A for Asshole

1/10

新移民大陸仔 咪係A囉

點解

唔好再衝出黎啦

真係衝出黎柒。

我都係A 自己都唔知點解

一樣係A
但冇比人問過

計到個check digit 10咪A囉......

好似係 A123456(?)
A=1 B=2 ......
第1號碼個乘8 第2個乘7 .... 第7個乘2
之後加埋晒佢除11 如果reminder係10就係A 好似係

有得計
例如 A123456(?)
當A-Z = 1-26
1x8 + 1x7 + 2x6 + 3x5 + 4x4 + 5x3 + 6x2
= 85
將85除11= 7...餘數8
再用11減餘數
11-8 = 3
答案係 A123456(3)

利申9up 可以試試

應該好多人知
唔知可以玩下

減完個餘數係10 括號入面就是A

d人唔係it 狗所以唔識check digit
雖然已經叫做係常識黎架la

我讀小學嗰時有教

冇記錯嘅話d barcode最後嗰個數字都係checkdigit
好似係中學數學呀sir教

利申唔是it狗

中學ict會教既check digit
生活好多野都會應用到check digit
例如學生證number, barcode, 圖書編號

屌班仆街仲要問我係咪大陸蝗
一啲常識都冇
上網check下啦

我香港人嚟㗎

我都是A喎

小學有講過
但到宜家都冇用過
只係記得係用嚟計你張嘢係真定假

冇人問過我喎

Same here

我係a 好自豪

準

點會加到11 要加11即係本身個數可以除得盡 咪括號0

除11個 remainder 係11

新一代數學家

醒撚得你

咁捨號12是未c？

X3

x4

除11餘數又點會大過10

內地新移民

Hi

屌你地班智障小學老師無撚教你地唔撚識上網check 㗎？
on撚鳩

姐係證明你係得個A字可以吸引到人注意
咁都唔珍惜仲要嫌人煩

括 號 內 的 數 字 或 字 母 並 非 身 份 證 號 碼 的 一 部 分 ， 純 為 方 便 電 腦 處 理 資 料 而 設 。

從來冇比人問過呢個問題喎又

Check digit 都唔識
好無知...

屌 搞到而家要賣多隻未

比人問過 但之前無search過點解
鳩答16進制10咪A 之後check返先知鳩估中左

因為我條女個胸係A

九唔撚搭八

Same
我都唔知點解我係A
睇完呢個post先知點解

好多人衝柒

我都係a 但冇比人問過

得咗 終於解迷

x5

我都係a咁多年都唔知點解 有時淨係要我括號個數 我話a d人以為我撚鳩佢

以前小學俾人問過，果時返到屋企問呀媽，呀媽話細個太曳就會咁

證明你識埋個堆都係垃圾，建議樓主快手增值自己，脫離呢班友

而家小學冇教？

上面果d係未學到 唔係無教

我都係(A)
有咩問題

我小學無教中學先教嘅